Title: Die WDR Computer Nacht
Date: 2013-04-08 14:33
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: internetz, nerds, wdr
Slug: die-wdr-computer-nacht

[![cc-by-sa Stefan Kögl]({static}/images/1024px-Zuse-Z-11.jpg)](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Zuse-Z-11.jpg)

Ging ganz an mir vorbei. Aber wozu hat man sonst das Internetz? Eine
vier Stunden Dokumentation über die Geschichte der Computer. Alles aus
Archivmaterial des WDR zusammen geschnitten. Computer-Pr0n as it best.

-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 1:
    Das Elektronengehirn und seine Entwicklung</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 2:
    Liebe per Computer</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 3:
    Sensationen und Revolutionen im Alltag</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 4:
    Böser Kollege Computer</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 5:
    Wie das Internet in die Welt kam</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 6:
    Netzwerke</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 7:
    Der Jahr-2000-Crash</span>
-   <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Kapitel 8:
    Künstliche Intelligenz?</span>

{% youtube O-q5-AFHK_A %}

[Hier](http://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/tv-tipp-wdr-computernacht-zeigt-50-jahre-computergeschichte-a-892615.html)
gibt es einen Artikel des Spiegels zu der Dokumentation.

